傳道人涉非禮案 法官以為春袋是膀胱

【本報訊】教會駐中學傳道人涉嫌藉詞性教育和檢查性器，九度非禮兩名中一男生案續審。案中兩名男生作供時，經常以俗語作為性器官代名詞，法庭昨天為此展開一場討論，其間發現主審法官林偉權從讀書時期開始，一直認為「膀胱」等同「春袋」。
事緣男童Y作供時提及，被告黃偉明曾觸摸其「春袋」，法官林偉權遂問Y，他是否指膀胱。控辯雙方聞言即時作出反應，辯方稱，膀胱是儲存尿液之處，惟法官卻說，春袋就是膀胱，更透露他讀書時老師都是如此教。主控官一度建議可沿用男童所說的「春袋」，但法官指法庭有限制，較為粗俗的字眼可免則免，最後一致同意以「陰囊」代替「春袋」。

教會駐中學傳道人黃偉明涉九度非禮兩名中一男生。資料圖片
X曾問被告是否Gay

至於就日前供詞中出現「反包皮」一詞，法官昨天亦謂擔心「反」字在法庭紀錄內，會被人誤解為廣東話「玩」的諧音，變成「玩包皮」的意思，故認為最好還是用「捋」（音劣）字表達。
控方昨天在庭上播放男童X的會面錄影，X提到在被告寓所與Y同遭被告叫入浴室沖涼，被告問他「包皮包住能否射精」，並為他「搓」陰莖，但他沒有射精。接着被告稱自己已割包皮，故能射精，更示範自瀆並射精在牆上。X稱，曾問被告是否「Gay（同性戀）」，被告作勢以陰莖在他臀部位置「䟴」，自稱若是「Gay」便會這樣做。
他接受盤問時承認，去年因學業成績不太好，又常與男同學互相拍打和「揸」下體，更試圖觸摸女生胸部，驚動家長和警方。他承認，被告待他倆如契仔。

好pure好true

想屌

Trump都認同

好人好姐點會搞gay

官喎

文科仔係咁

成件事好中產

膀胱係用黎儲精 睪丸先係儲尿

咁 賓周 算唔算粗俗字眼

接着被告稱自己已割包皮，故能射精，更示範自瀆並射精在牆上

浮雲上嘅法官大人去理地底蟻民嘅案

教會駐中學的已婚傳道人，被指藉詞檢查性器官和幫忙清潔包皮污垢，在去年6月至8月於學校辦公室、更衣室及寓所等，九度非禮兩名12歲男生。
法官昨天指，兩名男生口供有嚴重分歧，裁定傳道人全部罪脫兼得堂費，惟指他與非其親人的兩名男童共浴及護理包皮傷口，做法過份開放兼瓜田李下，屬不智和不謹慎。
官指男童口供飄忽
被告黃偉明（48歲）獲判脫罪後，走出犯人欄與妻子擁抱，離開區院時稱感謝主，會思考今次惹官非，是否要負一定責任，其所屬教會將繼續聘用他。
法官林偉權指，現今傳道人角色猶如社工和老師，今次因兩名男童有包皮過長問題，詢問被告如何處理而引發事件。
法官林偉權不相信聲稱遭七度非禮的男童X之口供 ，認為說法飄忽，並指X跟姨丈談及事件後改變對事件看法，惟未有合理解釋，或許受人誘導下誇大供詞。
法官林偉權相信事情如男童Y所指，被告沒有替兩童手淫或示範自瀆並射精等，只應二人要求協助捋包皮，遂裁定罪名不成立。

2014